【英超】曼聯三大害 引發真‧悶波？

曼聯開季諸事不順，場內表現亦相當普通，以頭兩輪聯賽數據計算，紅魔有至少三大問題，首先是創造力奇低，在對方禁區內觸球的比率是英超最低，引致射門次數亦是Big 6球隊中最少，加上紅魔球員兩戰跑動距離都較對手少，可見曼聯的悶波問題嚴重。
在對方禁區內觸球比率，意指球員每100次觸球，在對方禁區內的次數，比率越高無疑代表球隊組織、滲透力強，對手無從抵禦，起碼要將防線收縮至禁區內，因此這個數據某程度上可顯示球隊的進攻凌厲度，曼聯在此敬陪末席，只得1.7%，而最高的曼城有5.32%，同樣首兩戰全勝的利物浦及熱刺分別是4.57%及4.4%，踢法直接而有效的般尼茅夫就是4.97%，較兩支以攻力見稱的勁旅更高。
未能將攻勢造入對方禁區，曼聯的射門次數自然較少，首兩戰僅得17腳攻門，遠較曼城的49次為低，幸好也能攻入四球，數字上算不錯，但值得留意的是，紅魔有一半入球來自12碼。
至於紅魔在場上的控制力不足問題，亦可從跑動距離中引證，上仗鬥白禮頓，紅魔的跑動距離竟然比對手少九公里，像接近踢少一人。

英超Big 6在對方禁區內觸球比率（只計首2輪）
曼城(5.32%)
利物浦(4.57%)
熱刺(4.4%)
阿仙奴(2.92%)
車路士(2.46%)
曼聯(1.7%)

英超Big 6射門次數（只計首2輪）
曼城射門(入球)：49次(8球)
熱刺射門(入球)：40次(5球)
車路士射門(入球)：37次(6球)
利物浦射門(入球)：34次(6球)
阿仙奴射門(入球)：24次(2球)
曼聯射門(入球)：17次(4球)

廢到笑

廢摩show下新踢法

愛sir又唔係泊大巴

阿仙奴射門(入球)：24次(2球)

明明有兩球12m 黎

但值得留意的是，紅魔有一半入球來自12碼。

又要捉內鬼

Big 5呀

屌你 踢到咁保守
唔講以為頭兩輪對巴塞皇馬